\section{Definisjoner}
\subsection{Simpelt flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn de
andre kandidatene/forslagene.

\subsection{Alminnelig flertall}
Forslag som ligger til grunn har enighet blant flere enn 50\% av stemmene til de
tilstedeværende stemmeberettigede.

Kandidat til valg har enighet blant flere enn 100\% delt på (antall plasser + 1)
av stemmene til de tilstedeværende stemmeberettigede.

\subsection{Kvalifisert flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har enighet blant flere
stemmer enn 2/3 av stemmene til de tilstedeværende stemmeberettigede.

\subsection{Absolutt 50 \% flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 50 \%
av stemmene til de stemmeberettigede.

\subsection{Absolutt 2/3 flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 2/3
av stemmene til de stemmeberettigede.

\subsection{Preferansevalg}
Preferansevalg defineres som typen Enkel Overførbar Stemme hvor alle
stemmeberettigede utreder en prioritert liste over
kandidatene/forslagene de ønsker å stemme for.
Valget foregår så automatisk i iterasjoner der enten:
\begin{enumerate}
  \item alternativ(er) med nok stemmer blir valgt
  \item alternativ(er) med færrest stemmer elimineres
\end{enumerate}
Ved valg eller eliminasjon vil henholdsvis overflødige eller fulltallige stemmer
som hadde alternativet rangert øverst bli overført til neste alternativ på
prioriteringslisten. Dette gjøres til antall plasser er fylt.
