\section{Definisjoner}
\subsection{Simpelt flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn de
andre kandidatene/forslagene.

\subsection{Alminnelig flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 50 \%
av stemmene til de tilstedeværende stemmeberettigede.

\subsection{Kvalifisert flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 2/3
av stemmene til de tilstedeværende stemmeberettigede.

\subsection{Absolutt 50 \% flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 50 \%
av stemmene til de stemmeberettigede.

\subsection{Absolutt 2/3 flertall}
Kandidat til valg eller forslag som ligger til grunn har flere stemmer enn 2/3
av stemmene til de stemmeberettigede.

\section{Fondets navn}
Fondets navn er «Abakus’ fond».

\section{Fondets formål}
Abakus’ fonds formål er å gi Abakus en økonomisk trygghet og sørge for at Abakus sitt
økonomiske overskudd fordeles rettferdig på nåværende og fremtidige medlemmer av
Abakus.

\section{Fondets plassering}
\subsection{}
Fondets midler er fordelt på en høyrentekonto og en portefølje som er forvaltet av Fondsstyret. Begge plasseringene disponeres av Abakus, og er separert fra den daglige driften til Abakus.

\subsection{}
Det skal stå minst 300 000 kr på høyrentekonto. Dersom beløpet går under 300 000 kr, skal Fondstyret innen tre -3- måneder ha overført verdi fra porteføljen slik at dette kravet overholdes. Dersom netto plassert på høyrentekonto er mer enn 300 000 kr kan Fondstyret overføre overskytende beløp til porteføljen de forvalter.

\subsection{}
Kapitalen kan plasseres i en kombinasjon av passivt forvaltet aksjefond, børshandlet fond og på høyrentekonto i bank. Ingen enkeltinvestering skal overstige 20 \% av den totale porteføljen når den gjøres. Rebalansering skal skje ved årsskifte, eller tidligere dersom Fondstyret finner det hensiktsmessig.

\subsection{}
Hver enkeltinvestering krever enstemmighet i Fondstyret. For å trekke seg ut av en enkeltinvestering kreves absolutt 2/3 flertall.